吳靄儀：逃犯例不涵蓋內地才是保障

吳靄儀：逃犯例不涵蓋內地才是保障

吳靄儀昨出席社區論壇，斥港府今次修例是出賣港人。

【本報訊】由立法會議員、政黨、公民團體組成的「全港反送中聯盟」，昨日在中環舉行社區論壇，討論「送中」條例的影響。前立法會法律界議員吳靄儀形容修例是「出賣港人」，修例一旦通過，到港旅行、做生意、以至傳媒都會受影響。

相關新聞：涂受召回港埋位 早有部署燒時間

僅剔九罪 商界曾激辯

吳靄儀1996年在立法局見證《逃犯條例》通過。她在論壇上表示，因兩地法制不同，而且內地無人權和公平審訊保障，所以法例不涵蓋內地。她強調此安排並非漏洞，而是保障，又形容今次修例是「出賣港人」的條例，不明建制派會支持這個毫無好處的法例，當修例一旦通過，在港旅行、做生意、以至傳媒都會受影響，如記者採訪內地不歡迎的新聞，在港指派記者的編採人員或被要被引渡受審。

法政匯思召集人、大律師李安然擔心修例一旦落實，任何人即使沒有踏足內地，只要在港也可能被指觸犯內地法律，被引渡至內地。

立法會議員毛孟靜質疑立法會秘書處「急就章」，將法案委員會和工務小組委員會會議重叠進行。她強調，台灣殺人案疑犯最快或於本月獲釋，民主派議員已為盡快處理案件，提出設立「日落條款」，但至今石沉大海，對當局做法非常可恥。前立法會議員梁國雄則認為，中共沒要求修例，但林鄭卻「做壞事不避難」，自取其辱。他呼籲更多市民站出來反對修例，重演2003年收回《基本法》23條的情況。

另外，香港各界商會聯席會議昨就修訂《逃犯條例》建議開記招，秘書長沈運龍指絕大部份商界代表認為，在有條件情況下支持修例，惟坦言當中有很多灰色地帶，使港商在內地做生意時可能遇到問題。召集人陸地稱，討論政府剔除九項罪類時，「喺會員大會都有幾激烈辯論，有部份商界人士想修訂多啲」，聯席會議希望針對「大老虎」、「殺人放火」者，以港法院判處七年或以上嚴重罪行才適用。

■記者羅繼盛

上一則
上一則
指主持者有主席權力 建制自食其果

下一則
下一則
場內外開火 警加強戒備

涂受召回港埋位 早有部署燒時間
場內外開火 警加強戒備
指主持者有主席權力 建制自食其果
奪會議主導權 涂謹申逐郭偉強泛民拉布阻惡法